民意大反撲 50萬人連署撐修例

自特區政府提出修訂《逃犯條例》後，反對派不斷將修例「妖魔化」，甚至結合外國勢力去唱衰香港，聲稱修訂一旦通過，任何人在港隨時會被引渡到內地，外資企業便會對香港失去信心撤資，香港會「玩完」云云。在中央表態及政府深入解釋下，反對派以政治騎劫司法的做法已開始引發民意大反撲。「保公義撐修例大聯盟」為支持修訂《逃犯條例》，發起網上連署，短時間內竟然有50萬名市民簽名表態支持，反應遠超預期。

聯盟召集人、港區全國政協委員，出身律師世家的黃英豪接受《堅雜誌》訪問時，直斥反對派存心恐嚇香港市民，呼籲港人要站高些、看遠些，認清事實。

5月10日，由一批來自工商、專業、青年、基層等界別的香港社會人士組成的「保公義撐修例大聯盟」，以「保障公義，維護法治」為目標發起聯署，支持政府修訂《逃犯條例》。截至5月28日，大聯盟已經收到50萬份實名聯署支持修例，並獲261個社團加入大聯盟作為支持團體，當中包括本港三大商會，即香港中華總商會、香港中華廠商聯合會及香港中華出入口商會。

作為法律界一分子必須發聲

「大聯盟說服到這幾個商會加入，證明了工商界對修例有信心，對政府從善如流，剔除了（條例）9項罪行感到滿意。大家都希望香港要向前行，不要再纏繞在此議題上，爭拗已花了太多時間。」身為大聯盟召集人的黃英豪說。

近日他頻頻曝光，走上街頭擺街站收集市民簽名，又拿起大聲公落力向公眾反覆解釋修例，有甚麼罪行的疑犯不會被移交，又上電台與反對派唇槍舌劍，將謬論逐一擊破。為了修例疲於奔命，是甚麼驅使他這樣積極？他解釋自己是看到社會和立法會因修例而出現亂象，謠言滿天飛，作為法律界的一分子，有使命感需要出來發聲，希望越講越明，讓公眾看清楚事實：「其實我最近有好大反感，對香港社會某些人士，將內地社會發展，譬如司法制度改革貶得一文不值。我心諗，唔係嘛？」

他指出，現時在香港營運的美國跨國企業約500間，當中400多間都在內地有實體投資：「以蘋果公司為例，中國是它的第二大市場，如果它在內地都無撤資，為何要撤出香港？這些都是反對派議員嚇唬我們！」

內地「陽光司法」效果明顯

黃英豪父親是著名律師黃乾亨，其律師事務所早於1992年獲中國司法部批准於內地設駐代表處，曾為客戶處理不少大型中國投資項目提供法律意見。黃英豪作為香港首批與內地法律界交流的律師之一，在業界已31年，見證着內地司法制度的巨大變化，他認為內地的「陽光司法」效果明顯：「我前年參觀過最高人民法院，親眼見證了電子審訊，所有公開庭審都可以實時監察、錄音、錄像，法官的判決書都在網上公開，每年數以千萬計的案件，這真是前無古人。」

黃英豪續指，內地雖行使大陸法，但竟可像普通法法庭般，參照法官先例，這確是「陽光司法」的進步。他又舉例：「內地對經濟糾紛也要用經濟法庭去解決，防止一些民事案件刑事化。」而外國也對內地司法予以肯定：「《經濟學人》（英國）的評論也有讚揚這些內地司法改革。」他認為大家要客觀看待這些改變。縱使內地法制並非十全十美，但他相信中央有決心逐步完善。

黃英豪指出，全球最大旅遊客戶群就是中國，每年有逾1.3億人出國旅行：「如果內地真的又貧窮又落後又黑暗，人權又無保障，所有人都走光啦！怎麼我都沒聽到他們離開了就不回國？」

反對派送美國彈藥打「香港牌」

對於反對派將修訂《逃犯條例》的負面影響不斷誇大，他說：「呢條條例內容好深好廣，我們同業都需要一段時間才了解到條例，所以市民初初都有好多誤解，加上某些人因為自己目的而嚇市民。其實條例同香港99.9%的市民都無關，只是涉嫌犯了嚴重罪行的，判刑3年以上才移交。至於政治罪行、宗教罪行、新聞自由出版的罪行，都不移交。」

中央早前一鎚定音支持港府修例，特首林鄭月娥亦指出有外國勢力介入說三道四，已令修例提升至「一國兩制」高度，中央發聲闢謠是理所當然。黃英豪同意，現在香港被夾在中美兩個大國的貿易戰博奕之中，反對派抹黑《逃犯條例》正好供給美國彈藥去「打香港牌」。他呼籲大家要站高些、看遠些，不要被一些言論混淆視聽，要看看誰對香港好：「只有香港市民和中央是真心對香港好，外國就只會着重自己的利益，大家要認清。」

「保公義撐修例大聯盟」網址：

偽造文書

黄英豪好似有英籍

即係有650萬人反對修例

Noted with thanks

可唔可以你個獨立思考既結果貼出黎等我放係powerpoint度

即係仲有650萬人反對啦

650萬人反對修例，

咁唔出嚟遊行支持?

撲水補血中，要用錢？不了